Title: Cookies
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Biscuits
Inspiration: http://www.thehappycookingfriends.com/la-recette-du-parfait-cookie/
Tags: Biscuit,Sucre
Preparation: 20 min
Repos: 36 h
Cuisson: 15 min
Prix: €€
Difficulte: Facile

# Ingrédients

- 140 g de beurre salé mou
- 200 g de cassonade
- 1 œuf
- 240 g de farine
- 1/2 cuiller à café de bicarbonate de soude
- 3/4 cuiller à café de levure chimique
- 200 g de garniture au choix (noix, fruits secs, pépites …)

# Instructions

Préchauffez le four à 180 °C.

Dans un petit saladier, mélangez la farine, le bicarbonate et la levure.

Dans un grand saladier, fouettez le beurre et le sucre jusqu'à avoir une texture mousseuse.

Ajoutez l'œuf et fouettez de nouveau.

Ajoutez-y le mélange de farine peu à peu en évitant de trop travailler la pâte.

Ajoutez-y la garniture.

Étape optionnelle : Filmez la pâte et réservez 24 à 36 heures au frigo.
Ressortez la pâte 30 minutes avant de la retravailler.

Formez des boules, espacés en quinconces, sur une plaque de cuisson perforée.
Aplatissez-les légèrement.

Enfournez 14 minutes en surveillant.
Les cookies brûlent vite.

Laissez refroidir les cookies sur une grille à pâtisserie en évitant de les casser.
